無知一問，牛熊證打靶對莊家有meh好處？

每張牛熊證莊家已經用左期權對沖，理論上無論打靶與否裝家都只係賺spread，咁其實打靶有meh好處架？認真求教！

呀！係咪殺完唔即刻對沖，掉完頭先對沖，咁就淨賺！

買家買幾多牛熊 莊家會開返相對應既對沖倉
當牛熊回收後 莊家亦都會對對沖倉進行平倉
而賺錢主要都係買賣溢價
所以理論上牛熊證打靶對莊家唔會有特別既好處
不過唔排除有莊家唔開等同價值既對沖倉去賺差價 但係睇錯市就會輸差價

另外港股市場既市深度相對地低 大戶容易舞高弄低
如果大戶開左淡倉 只要推低恒指 殺牛證重貨區 跟住莊家就會平對沖倉 從而令到大市跌勢加劇 咁大戶就更容易獲利

因為買唔足對沖

好多謝爸打既講解！所以唔係莊家想殺熊，而係大戶想殺。。咁其實合理d. 再無知一問，所謂大戶多數係邊d 人？ultra high net worth? 投行？定係有其他。而佢地推低恆指既方法就係放左手頭上既恆指成分股？

發行商都係大戶

但係依家投行例如法巴瑞銀摩通個d, 係可以舞高弄低架meh? 係灰色地帶，定係無規管

同埋佢地sales & trading 唔係已經bam左proprietary trading, 如果真係佢地做，係邊個部門負責